{"title": "Hỏi đáp: Bé khó ngủ vào ban đêm và hay khóc", "question": "Con trai của em được 2 tháng tuổi, bé hay vặn mình và hay khóc và khó ngủ vào ban đêm. Vậy có phải bé bị thiếu canxi không? Nhờ bác sĩ tư vấn cách khắc phục tình trạng của bé? ", "answer": "Chào bạn,,Vặn mình không hẳn là do thiếu canxi. Khó ngủ có thể do bú không no, nóng nực…Bạn cần điều chỉnh các yếu tố trên trước, nếu không đỡ thì đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-kho-ngu-vao-ban-dem-va-hay-khoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng tuổi bị ọc sữa và không tăng cân", "question": "Em chào bác sĩ. Bé nhà em được 2 tháng 7 ngày, bé bị ọc sữa hơn 1 tháng nay. Lúc đầu bé ọc ngày 1 lần, giờ thì có ngày bé ọc 3-4 lần, và em thường nghe bé thở khò khè như có đờm trong mũi vậy. Em đã cho bé đi khám ở bệnh viện Nhi Đồng 1 và được kê thuốc motilium, air-x và men tiêu hoá nhưng bé uống không thấy bớt. Em có hỏi bác sĩ có cần đưa bé đi hút mũi không thì bác sĩ nói không, chỉ cần nhỏ nước muối cho bé mỗi ngày. Lúc bé 2 tháng em cân bé được 4.7kg, sau 1 tuần bé chỉ lên được 100g (bé sanh non 36 tuần, nặng 2.6kg). Em cho bé bú sữa mẹ rút ra bình mỗi lần 70-80ml, mỗi cữ cách nhau 2-3h. Em đang rất lo về tình trạng của bé, bác sĩ cho em hỏi:1/ em phải lám như thế nào để bé không ọc sữa nữa?2/ làm sao để bé tăng cân tốt hơn thưa bác sĩ?3/ em có cần đưa bé đi hút đờm không thưa bác sĩ?4/ bé em chỉ chích ngừa lao lúc mới sanh, giờ với tình trạng như vầy em có cần đưa bé đi chích ngừa các mũi còn lại không thưa bác sĩ?Em chân thành cảm ơn bác sĩ và mong được bác sĩ tư vấn.", "answer": " Chào bạn,,Nếu uống thuốc mà không giảm ọc sữa thì bạn đưa bé tái khám để bác sĩ đổi thuốc. Sau khi cho bú, bạn cần bế đứng em bé ít nhất 30 phút rồi mới đặt bé nằm xuống. Cho bé nằm trên gối chống trào ngược (mua ở BV Nhi Đồng 1). Bé không cần hút đờm vì không bị viêm hô hấp mà do sữa trào lên làm khò khè. Bé vẫn có thể đi chích ngừa bình thường nếu không bị viêm hô hấp hay các bệnh lý cấp tính khác.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-tuoi-bi-oc-sua-va-khong-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phân của trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ! Con em được 27 ngày tuổi, bé bú mẹ, hơn 1 tuần nay bé đi tiêu phân vẫn có màu vàng bình thường nhưng để 1 lúc sau thì phân chuyển sang màu xanh và đậm dần lên. Bác sĩ cho em hỏi phân như thế bé bị gì không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Đó là hiện tượng chuyển hóa bình thường của phân thôi bạn à.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phan-cua-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có nên cho bé uống nhiều nước?", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà con hiện nay được 4 tháng 20 ngày. Bé vừa bú mẹ vừa bú bình. Bà bé thường kêu cho bé uống nhiều nước, có khi lấy trà thanh nhiệt cho bé uống. Theo con tìm hiểu là không nên cho bé dưới 6 tháng uống nước nên con chỉ cho tráng miệng sau khi bú bình thôi. Hôm nay bé bị không tiêu, ói nên đi bác sĩ. Bác sĩ kê thuốc uống sau đó từ 7 giờ sáng đến 8 giờ tối bé không đi tiểu. Con lên hỏi bác sĩ kêu cho bé uống nhiều nước vô, không uống nước nhiều lấy gì tiểu. Nhưng con thấy bú sữa thì vẫn có nước thì ít nhiều bé cũng phải tiểu chứ. Khi nghe bác sĩ la mẹ chồng con về lấy trà thanh nhiệt cho bé uống, con không đồng ý thì bị la. Mong bác sĩ hãy cho con lời khuyên, bé tầm tháng này mỗi ngày uống khoảng bao nhiêu ml nước là đủ. Cảm ơn bác sĩ. Trân trọng! ", "answer": " Chào bạn,,Nếu bé tiểu ít có nghĩa là bú chưa đủ nên bạn cần cho bú mẹ nhiều hơn. Bé dưới 6 tháng tuổi chỉ cần bú sữa mẹ hoàn toàn là có đủ nước nếu mẹ cho bé bú đủ. Nếu bú sữa bột thì uống thêm vài muỗng nước để tráng miệng sau bú.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-nen-cho-be-uong-nhieu-nuoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: U nang thượng bì", "question": "Chào các bác sĩ, em có 1 vấn đề cần bác sĩ tư vấn giúp ạ. Bé nhà em được 3 tháng 24 ngày, nặng 6,5kg. Hôm qua em đưa con đi khám bác sĩ kết luận bé bị u nang thượng bì bội nhiễm cấp tính kích thước 6*5mm. Bác sĩ kê thuốc uống trong 1 tuần và đề nghị sau đi khám lại. Đơn thuốc gồm biofil, claritek, anpha thepharm. Em lo con nhỏ liệu có uống được thuốc kháng sinh không ạ, và bệnh của con em có nghiêm trọng không ạ? em xin cảm ơn!", "answer": " Chào bạn,,Bạn phải cho bé uống thuốc theo toa vì bé đã bị nhiễm trùng. Tôi không thể trả lời bạn vì không khám bệnh nên không biết mức độ bệnh như thế nào. Bạn nên hỏi bác sĩ khám cho con bạn và tuân thủ điều trị của bác sĩ.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/u-nang-thuong-bi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chế độ dinh dưỡng bé 8 tháng 20 ngày", "question": "Chào bác sĩ. Bé gái 8 tháng 20 ngày, nặng 7,7kg, dài 71cm, chưa mọc răng. Bé bú mẹ hoàn toàn.Chế độ ăn uống như sau: Sáng 7h dậy uống 1 gói bioacimin, 7h30 ăn 1 miếng phomai. 8h bú và ngủ đến 10h30 ăn 2/3 chén cháo hơi đặc(bé không thích loãng), uống 1giọt vitamin D.12h bú và ngủ đến 14h dậy, ăn 1hộp váng sữa hoặc sữa chua. 15h ăn 1 ít trái cây. 16h ăn 2/3 chén cháo ( cháo gồm gạo + đậu xanh + cá/thịt + rau + 2thìa nhỏ dầu ăn + chút xíu nước mắm). Khoảng 18h cho uống khoảng 90ml sữa ngoài (có khi bé không chịu uống). 19h30 bú và đi ngủ. Đêm bú 22h, 3h, 5h. Vì bú mẹ trực tiếp nên em không biết lượng sữa bao nhiêu, em thuộc dạng ít sữa ạ. Mấy tháng gần đây, có tháng bé không tăng cân, có tháng chỉ lên 100 – 200gram. Cho em hỏi chế độ dinh dưỡng của bé cần bổ sung gì nữa không và bé có bị suy dinh dưỡng không ạ? Em cảm ơn.", "answer": " Chào bạn,,Buổi sáng, bạn nên cho bé uống sữa thay cho ăn phômai. Bạn có thể trộn phô mai vào cháo nhưng không cần thiết cho ăn mỗi ngày. Mỗi chén cháo nên cho 2 muỗng càphê dầu ăn hoặc mỡ. Con bạn có cân nặng và chiều cao bình thường.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/che-do-dinh-duong-be-8-thang-20-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 4 tháng tuổi rồi. Khi bé sinh bị chân to chân nhỏ. Chân to của bé nóng hơn chân bình thường, và hiện lên những mạch máu, các vết thâm. Cho em hỏi phải làm sao ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh viện Nhi Đồng, khoa Ngoại nhi vì có thể bé bị bệnh bướu máu bẩm sinh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-17400/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân", "question": "Chào bác sĩ. Em sinh mổ tại bệnh viện được bé gái nặng 3500gr chiều dài 50cm. Nay bé được 26 ngày tuổi. Nhưng chỉ được 4000gr dài 52cm. Bé chỉ tăng 500gr. Như vậy có phải chậm tăng cân không ạ? Bé bú mẹ lẫn bú bình. Số lần bú cứ 3h bú một lần. Sau khi bú mẹ xong hết sữa sẽ bú bình hiện tại là 90ml. Bé ăn bình thường có điều ngủ ít. Bé hay có triệu chứng bụng sôi kêu ục ục. Tình trạng này có ảnh hưởng gì đến vấn đề hấp thụ dinh dưỡng và tăng cân không ạ? Bé đi cầu có lúc phân lỏng nước, có lúc phân sệt màu vàng vàng và có hột. Em xin hỏi bác sĩ vấn đề bụng bé hay kêu và sôi như vậy có phải do sữa công thức không phù hợp với trẻ không? Có cần uống thuốc để điều hòa không? Và với sự tăng trưởng như vậy có phải chậm tăng trưởng không? Làm sao để tăng cân đủ tiêu chuẩn.", "answer": "Chào bạn,,Bé bạn lên cân hơi ít. Bạn nên bổ sung chế độ ăn của mẹ nhiều sữa và chất dinh dưỡng hơn để tăng chất lượng sữa mẹ, giúp bé lên cân tốt hơn. Bé bú sữa mẹ sẽ có hiện tượng sôi bụng và phân như bạn mô tả, không cần uống thuốc.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-17410/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 7 tháng biếng bú", "question": "Bác sĩ cho em hỏi, con em được 7 tháng được gần 10kg. Bé ăn 2 cử bột nhưng lại ít bú bình, ngày uống có 1 cử. Thường thì ép 1 hồi mới bú hết. Sáng có cho bú thêm sữa mẹ, có ăn rau, đu đủ, thịt… ngủ 2 cử buổi sáng. Tối cỡ 9h bé bú xong là quậy khó ngủ. Bác sĩ cho em hỏi, có cách nào trị chứng biếng bú hay không? Bé có tình trạng bị bón làm sao cho bé cải thiện? Bé hay khó ngủ về đêm dỗ 1 hồi mới chịu ngủ, đa số hay lăn quằng quại. Xin cám ơn bác sĩ.", "answer": " Chào bạn,,Bé của bạn đã dư cân, không nên ép bú nữa. Bé bú quá no hay nóng nực cũng sẽ khó ngủ. Cho bé ăn nhiều hơn rau, trái cây, uống nước trái cây sẽ hết bón.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-7-thang-bieng-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa trẻ 2 tháng tuổi", "question": "Bác sĩ cho em hỏi, con em được 2 tháng tuổi, em tính chích ngừa 6 in1 cho bé, không biết bệnh viện mình còn thuốc không ạ? Nếu em chích 6 in1 cho bé ngày hôm trước rồi qua bữa sau uống thuốc ngừa tiêu chảy cấp rota có sao không ạ? Em cám ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể kết hợp chích 6in1 và uống vacxin Rotavirus không sao cả.,Bạn gọi 19007234 để biết các loại vacxin bạn cần còn hay không trước khi đến nhé.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-tre-2-thang-tuoi/"}
